export const quiz = {
    totalQuestions: 5,
    questions: [
      {
        id: 1,
        question: 'Isi kandungan dari surat di atas adalah........',
        dalil: 'اۨلَّذِىۡ خَلَقَ الۡمَوۡتَ وَالۡحَيٰوةَ لِيَبۡلُوَكُمۡ اَيُّكُمۡ اَحۡسَنُ عَمَلًا ؕ وَهُوَ الۡعَزِيۡزُ الۡغَفُوۡرُۙ',
        answers: [
         'Menjelaskan tentang larangan mendekati zina',
         'Allah memberi kesempatan yang sangat luas kepada manusia untuk memilih mana yang baik menurut dirinya', 
         'berisi pemberitahuan tentang nikmat-nikmat Allah yang mengagumkan.', 
         'menjelaskan tentang orang-orang yang beriman'
        ],
        correctAnswer: 'Allah memberi kesempatan yang sangat luas kepada manusia untuk memilih mana yang baik menurut dirinya',
      },
      {
        id: 2,
        question: "Ayat Al - Qur'an di atas terdapat pada surat.....",
        dalil:'وَمَا خَلَقْتُ الْجِنَّ وَالْاِنْسَ اِلَّا لِيَعْبُدُوْنِ',
        answers: [
          "Surat Al - mu'minun ayat 10", 
          'Surat az zariyat ayat 56', 
          'Surat Al - baqarah ayat 185',
          'Surat Al - mujadilah ayat 2'
        ],
        correctAnswer: 'Surat az zariyat ayat 56',
      },
      {
        id: 3,
        question: "Ayat di atas terdapat pada al-qur'an surat.....",
        dalil: 'قَالَ رَبِّ انْصُرْنِيْ بِمَا كَذَّبُوْنِ',
        answers: [
          'Al - munafiqun ayat 10',
          'Al - muzammil ayat 5', 
          "Al - mu'minun ayat 39", 
          'Ar - rahman ayat 56'
        ],
        correctAnswer: "Al = mu'minun ayat 39",
      },
      {
        id: 4,
        question: "Ayat di atas terdapat pada al-qur'an surat.....",
        dalil: 'وَلَـنَبۡلُوَنَّكُمۡ بِشَىۡءٍ مِّنَ الۡخَـوۡفِ وَالۡجُـوۡعِ وَنَقۡصٍ مِّنَ الۡاَمۡوَالِ وَالۡاَنۡفُسِ وَالثَّمَرٰتِؕ وَبَشِّرِ الصّٰبِرِيۡنَۙ',
        answers: [
          'Surat An - Nas ayat 2',
          'Surat Al - Baqarah ayat 155', 
          'Surat Yusuf ayat 5', 
          'Surat al - jumuah ayat 8'
        ],
        correctAnswer: 'Surat Al - Baqarah ayat 155',
      },
      {
        id: 5,
        question: 'inti dari surat Ali - Imran ayat 14 adalah........',
        dalil: 'زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ الشَّهَوٰتِ مِنَ النِّسَاۤءِ وَالْبَنِيْنَ وَالْقَنَاطِيْرِ الْمُقَنْطَرَةِ مِنَ الذَّهَبِ وَالْفِضَّةِ وَالْخَيْلِ الْمُسَوَّمَةِ وَالْاَنْعَامِ وَالْحَرْثِۗ ذٰلِكَ مَتَاعُ الْحَيٰوةِ الدُّنْيَاۗ وَاللّٰهُ عِنْدَهٗ حُسْنُ الْمَاٰبِ ۝١٤',
        answers: [
          'Kehidupan di akhirat lebih baik dibanding kehidupan di dunia', 
          'Kehidupan di Dunia lebih baik', 
          'Hidup ini kekal abadi', 
          'Kehidupan akhirat kekal abadi'
        ],
        correctAnswer: 'Kehidupan di akhirat lebih baik dibanding kehidupan di dunia',
      },
      {
        id: 6,
        question: 'Arti dari Ayat tersebut adalah.....',
        dalil: 'كُلُّ نَفْسٍ ذَاۤىِٕقَةُ الْمَوْتِۗ وَنَبْلُوْكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةًۗ وَاِلَيْنَا تُرْجَعُوْنَ',
        answers: [
          'Ya Tuhanku, sekiranya Engkau berkenan menunda (kematian)ku sedikit waktu lagi, maka aku dapat bersedekah dan aku akan termasuk orang-orang yang saleh.',
          `hai kaumku, sesungguhnya kehidupan di dunia ini hanyalah kesenangan (sementara) dan sesungguhnya akhirat itulah negeri yang kekal`, 
          'Setiap yang bernyawa akan merasakan kematian. Kami menguji kamu dengan keburukan dan kebaikan sebagai cobaan. Kepada Kamilah kamu akan dikembalikan.', 
          'Wahai orang-orang yang beriman! Apabila dikatakan kepadamu, "Berilah kelapangan di dalam majelis-majelis, maka lapangkanlah, niscaya Allah akan memberi kelapangan untukmu'],
        correctAnswer: 'Setiap yang bernyawa akan merasakan kematian. Kami menguji kamu dengan keburukan dan kebaikan sebagai cobaan. Kepada Kamilah kamu akan dikembalikan.',
      },
      {
        id: 7,
        question: "Menurut surat Al - a'raf ayat 172, Tujuan hidup manusia adalah.....",
        dalil: 'وَ اِذۡ اَخَذَ رَبُّكَ مِنۡۢ بَنِىۡۤ اٰدَمَ مِنۡ ظُهُوۡرِهِمۡ ذُرِّيَّتَهُمۡ وَ اَشۡهَدَهُمۡ عَلٰٓى اَنۡفُسِهِمۡ​ ۚ اَلَسۡتُ بِرَبِّكُمۡ​ ؕ قَالُوۡا بَلٰى​ ۛۚ شَهِدۡنَا ​ۛۚ اَنۡ تَقُوۡلُوۡا يَوۡمَ الۡقِيٰمَةِ اِنَّا كُنَّا عَنۡ هٰذَا غٰفِلِيۡنَ',
        answers: [
          'Mencari Keuntungan', 
          'Mengenal Tuhan ', 
          'Mencari Jati Diri', 
          'Mencari Muka'],
        correctAnswer: 'Mengenal Tuhan ',
      },
      {
        id: 8,
        question: "Menurut Al - Qur'an surat Al - Hasyr ayat 18, Tujuan hidup manusia adalah......",
        dalil: 'يٰٓاَيُّهَا الَّذِيْنَ اٰمَنُوا اتَّقُوا اللّٰهَ وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍۚ وَاتَّقُوا اللّٰهَ ۗاِنَّ اللّٰهَ خَبِيْرٌ ۢبِمَا تَعْمَلُوْنَ',
        answers: [
          'Meningkatkan ketakwaan', 
          'Meningkatkan Keuntungan', 
          'Menurunkan derajat', 
          'Meningkatkan kesombongan'
        ],
        correctAnswer: 'Meningkatkan ketakwaan',
      },
      {
        id: 9,
        question: 'Poin utama dari Hadist tersebut adalah.........',
        dalil: '“Demi Allah! Tidaklah dunia dibandingkan akhirat melainkan seperti salah seorang dari kalian mencelupkan jarinya ke laut, (perawi hadits ini yaitu) Yahya memberikan isyarat dengan jari telunjuknya- lalu hendaklah dia melihat apa yang dibawa jarinya itu?.” (HR Muslim dan Ibnu Hibbân)',
        answers: [
          'Hidup ini enak', 
          'Hidup ini fana', 
          'Hidup ini sejahtera', 
          'Akhirat itu kekal'
        ],
        correctAnswer: 'Hidup ini fana',
      },
      {
        id: 10,
        question: 'Ada tiga perkara yang menjadi amal jariyah, yakni.....',
        dalil: 'عن أبي هريرة رضي الله عنه: أن النبي صلى الله عليه وسلم قال: إذَا مَاتَ الإِنْسَانُ انْقَطَعَ عَمَلُهُ إلاَّ مِنْ ثَلاَثَةِ: إِلاَّ مِنْ صَدَقَةٍ جَارِيَةٍ، أَوْ عِلْمٍ يُنْتَفَعُ بِهِ، أَوْ وَلَدٍ صَالِحٍ يَدْعُو لَهُ',
        answers: [
          'Sedekah, ilmu yang bermanfaat, dan anak saleh yang mendoakan.', 
          'Sedekah, ilmu yang merugikan, dan dosa jariah', 
          'Ilmu yang bermanfaat, membangun masjid, mendirikan panti asuhan', 
          'Anak yang sholeh, ilmu yang bermanfaat, harta yang banyak'
        ],
        correctAnswer: 'Sedekah, ilmu yang bermanfaat, dan anak saleh yang mendoakan.',
      },
    ],
  };
  